\begin{multicols}{2}
  Voici ci-dessous la partie d'un programme par bloc qui dessine une figure à l'écran.
  \begin{center}
    \begin{scratch}[print,scale=0.8,num blocks]
      \blockmove{s’orienter à \ovalnum{0}}
      \blockmove{avancer de \ovalnum{2} cm}
      \blockmove{tourner de \turnright{} de \ovalnum{90} degrés}
      \blockmove{avancer de \ovalnum{3} cm}
      \blockmove{tourner de \turnright{} de \ovalnum{110} degrés}
      \blockmove{avancer de \ovalnum{2} cm}
      \blockmove{tourner de \turnleft{} de \ovalnum{50} degrés}
      \blockmove{avancer de \ovalnum{2} cm}
    \end{scratch}
  \end{center}
  \columnbreak

  Sur la figure ci-dessous, on a représenté la trace laissée par les deux premiers blocs \no1 et \no2.

  \paragraph*{Question} Compléter sur la même figure la trace laissée par les autres blocs (du \no3 au \no8).

  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \draw[thin,rounded corners] (-4,-2.5) rectangle (4,2.5);
      \coordinate (O) at (0,0);
      \node[cross=2pt] at (O) {};
      \draw[very thick] (O) -- (0,2);
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{multicols}